【何志平涉貪】三度保釋被拒 控方建議囚24至30年

前民政事務局局長何志平第三度申請保釋，法庭在紐約時間5月17日下午3時開庭審理。何志平一方雖然抵押家人兩個香港物業、及加碼100萬美元現金抵押，但法官認為何志平面臨10年以上的刑期，有較高潛逃風險，加上他獲華信財政支持，任何資產抵押都難以確保他重返法庭，於是決定再度拒絕其保釋申請。

消息指中國或成為最大嬴家

法官在庭上重申，保釋裁決有兩大考慮，分別是何志平的潛逃風險、及有否任何保釋措施足以確保何志平重返法庭受審。在潛逃風險方面，法官認為社區聯繫始終是有效防止潛逃的條件，但何志平在美國並無任何社區聯繫，難以予人信心。加上根據控辯雙方提供的量刑指引，何志平要面對10年以上的監禁，最高法官認為對一個68歲的人而言是甚長的刑期，加上何志平有足夠財力，認為何的潛逃風險因應刑期而有所增加。

保釋措施方面，法官認為即使何志平在家軟禁，對法庭也沒有說服力，因為他本身在美國並無「家（home）」，強調「家」並非單純指住所，而是須有家人的聯繫，才能有效防止潛逃。至於何志平自願配戴的電子腳鐐，法官就指過去案例都顯示電池有時會耗盡，令被告有機可乘逃走，認為並不完全可靠。

何志平提出自願放棄在全球拒絕被引渡的權利，不過法官指無論這種豁免（waiver）抑或美國與香港的引渡協議，均對政治案件作例外處理，由於外界一直有言論指此案涉及政治因素，所以難以確保何會被成功引渡。而且引渡疑犯是一件困難、費時及風險高的事。

至於何志平審前一再加碼的現金及物業抵押，法官指何志平的律師費現由中國華信能源支付，認為華信明顯正在支援何志平，難以評估何背後的財力有多強。她又指出何的家人既能一再拿出金錢作抵押，同樣亦能向何提供作潛逃之用。

何志平將家人的兩個物業作抵押，法官雖然認為有一定作用，但她強調抵押物業的重點是能對被告產生「道德勸說（moral suasion）」作用，即希望被告為免家人遭牽連而放棄潛逃；但以何志平背後難以評估的財力，法官認為難保有人可以補償其家人，加上充公境外物業始終非常耗時，因此認為物業亦無法防止何潛逃。

何志平聽到判決後未有太大反應，休庭後逐一與律師握手，其辯護律師Levander就輕拍其肩膀安慰，離開前亦有望向庭上的記者微笑。何將繼續還柙大都會懲教中心，根據早前訂下的時間表，案件排期在今年11月5日正式開審。

【何志平涉貪】法官要求提供量刑指引 控方建議囚24至30年
6小時前9.2K
即時要聞

法官要求控辯雙方提供量刑指引，結果雙方得出相差一倍的建議。(資料圖片)

前民政事務局局長何志平的保釋續審在即，法官早前表示控罪的刑期長短會影響其保釋決定，要求控辯雙方提供量刑的指引，結果雙方得出相差一倍的刑期建議，辯方指何志平罪成的監禁刑期應介乎12至15年，控方則指監禁刑期應為24至30年。

法官在早前的保釋聆訊中曾提出，如果何志平面對較長的刑期，會直接增加其潛逃風險，不過在上一庭，控辯雙方分別挑選不同的案例去解釋刑期長短，令法官缺乏客觀標準作決定，於是她要求控辯雙方按照法例計算何志平一旦成後的「罪行級別（offense level）」，以得出他面臨的刑期範圍。

刑期級別考慮控罪嚴重性、被告案底、賄款金額、受賄對象、及被告在案中角色等因素。控辯雙方今日都就刑期提交文件，但雙方就個別法律條文的引用有分歧。辯方得出何的罪行級別為34，刑期介乎151至188個月，即約12至15年，遠較辯方在上一次聆訊中所指的3至5年長。

控方認為何志平在案中屬主謀，結果得出的罪行級別則為40，監禁刑期介乎292至365個月，即約24至30年；罰款金額則介乎5萬至50萬美元。

貶損一帶一路

肥平呀

吳驚呢？

國家級賂賄英雄
代表中國向國際展示中國文化優良的一面

有阿爺照住冇事嘅

唔使再出糧比佢

咁有恆心，申請保釋

美國佬養你終老 VS 保出黎以死為贏國守秘密

抵啦

下次拎一億美金出來大鳩班美國佬

坐到老，當出得返黎老共仲放唔放過佢？

30年咁少

如果真係可以坐到老 ，冇提早放(人道理由)
上面仲有冇人記得佢

香港班高官寫左求情信未呀

一係爆d 黨野黎換坐少d 得唔得呀？
我地等食花生

合情合法合理

用完即棄

佢咁年紀同終生冇分別

国家英雄

為一賄一賂 坐盡無悔

坐幾年就話行為良好/有病就送番香港

唔好太政治化, 囚30年好合理

沒事兒 !

國家級安全套

美帝起晒底攞晒料，無晒利用價值咪掉畀贏國recycle

紅包乃我國的優良傳統，外國人小見多怪

坐到老死

林鄭唔幫手寫求情信

岩岩睇返何志平wiki
條撚樣求籤都幾準 03年幫香港求枝下籤就衰足全年

已經唔識佢

支持美國政府實行依法治國

澳門有條友都判左4年, 肥平

你还有党啊

入鄉隨俗

要求中國放棄中興換返國家英雄

公司有價但英雄無價

何志平加入「公職人員誠信關注組有限公司」擔任名譽主席，他表示每一個人應有誠信，包括公務員，更指出誠信是中華民族的核心價值觀，公職人員收取黑金「出得嚟行預咗要還」

耶撚作假見證,死左都要落地獄

點解唔為國捐軀你條老野
明明呢樣係自古以來都表揚架

點計都返唔到來架啦，死心啦

原來係華信比緊律師費
咁抵押乜個人資產都說服唔到個官都係件好正常既事

一個五毛都冇，空氣好清新

無論你在海外遇到了怎樣的危險，請你記住，你的背後有一個強大的祖國